---
title: "نصب گراب در حالت UEFI"
date: 2017-07-15
tags: ["گراب", "تعمیرگراب", "UEFI"]
draft: true
---
مراحل زیر را به ترتیب دنبال کنید:  
  
### مرحله اول: ساختن پارتیشن efi:
طبق گفته‌ی [این لینک](https://help.ubuntu.com/community/UEFI) باید یک پارتیشن با مشخصات زیر بسازید:  
  
+ حجم: حداقل ۱۰۰ مگابایت و ۲۰۰ مگابایت توصیه شده  
+ فرمت: Fat32  
+ مونت پوینت: ```boot/efi/``` (در مرحله بعدی پیکربندی خواهد شد)  

---

_چگونه پارتیشن جدید بسازیم؟_

---

### مرحله دوم: ویرایش fstab:
ابتدا UUID پارتیشن efi را با دستور زیر به دست میاوریم:  
```
$ lsblk -f
```
  
حال پرونده fstab را باز کنید:  
```
$ sudo nano /etc/fstab
```
  
در خط زیر مقدار UUID پارتیشن efi خود را جایگزین کرده و به انتهای پرونده fstab بیفزایید:  
```
UUID="Your UUID"     /boot/efi   fat32   defaults    0   0
```
  
حالا با کلیدهای Ctrl+o  پرونده را ذخیره و با کلیدهای Ctrl+x از ویرایشگر خارج شوید.  

---
### نصب دوباره گراب:
ابتدا شاخه ```boot/efi/``` را بسازید:  
```
$ sudo mkdir /boot/efi
```  
  
حال گراب را دوباره نصب کنید:  
```shell
$ sudo grub-install --target=x86_64-efi --efi-directory=/boot/efi --bootloader-id=grub /dev/sda
```  

---

### آپدیت گراب:
با دستور زیر گراب را آپدیت کنید:   
```
$ sudo grub-mkconfig -o /boot/grub/grub.cfg
```  
  
تبریک! گراب به صورت UEFI نصب شد! :smile:
